李國能：行使自由要合法負責任 暴力應受強烈譴責

終審法院前首席法官李國能（資料圖片）

反修例風波持續，示威者的暴力行動亦趨升級。對於近日的暴力示威，終審法院前首席法官李國能發聲明表示，香港在一國兩制之下，香港市民的言論、集會和示威自由受到保障；香港是法治社會，市民行使這些自由時，要以合法和負責任的方式，應該和平理性討論問題和追求訴求。

李國能認為，暴力不可能解決問題，在法治社會這些行為不能容忍，應該受到強烈譴責。

李國能聲明全文如下：
「香港在一國兩制之下，香港市民的言論、集會和示威自由受到保障。香港是法治社會，市民行使這些自由時，要以合法和負責任的方式，應該和平理性去討論問題和追求訴求。暴力是不可能解決問題的，在法治社會這些行為不能容忍，應該受到強烈譴責。」

當法律是為權貴護航
人民才是受害者

得啦，幫高牆含撚丫嘛

國能啊, 你話和平理性去討論問題和追求訴求

咁討論完, 追求完都解決唔到問題既 你話下一步係咩?

而暴力又不可能解決問題

即係叫大家革命?

警暴！？

師兄邏輯清晰

無警暴 有今時今日嘅景況咩
笑死

衣家連合法/正當既示威都會俾人突然腰斬，又打壓合法示威活動，仲點樣合法表達訴求，好心你唔好講野調番轉la

無改錯名，真係你割撚。而家係班死仆街黑警破壞法治，殘害香港市民，轉登打殘後生仔，後生女。你都痴撚綫，唔屌班仆街仲係度鳩up，屌。

香港市民的言論、集會和示威自由受到保障。

依家示威者集會都無啦屌你

之前仲有成班傻鳩話獨立調查委員會要搵佢做主席

... 係你仲相信法律 但法律都人定人去做決定 人有立場 點信法律

其實係廢

既然淋病話監警會is.ok
咁5大訴求就應該改為解散警隊
監警會解唔到啦掛?

ask On Q

『香港在一國兩制之下，香港市民的言論、集會和示威自由受到保障』

係邊度呀，睇過

無公正既議會同民選政府
任何呼籲和平對話既人 都係打壓人民既走狗

如果法律唔係由代表人民嘅人制定
叫人守法同叫人做順民無分别

香港市民的言論、集會和示威自由受到保障
—-》瘋狂出反對通知書

在法治社會這些行為不能容忍
—-》係民主法治社會就係，但而家香港係極權軍政府統治

大法官d理據都薄弱成咁

黑警暴力應該強烈譴責

佢成家都共到仆街
自己又係董建華任命
東亞間廢行又垃圾到仆街
根本成家都共狗黎

所以睇到獨立調查委員會幾廢未

一出聲就知佢奶共

委任呢d 垃圾
有咩用